\documentclass{article}

\usepackage{fancyhdr} % Required for custom headers
\usepackage{lastpage} % Required to determine the last page for the footer
\usepackage{extramarks} % Required for headers and footers
\usepackage{graphicx} % Required to insert images
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}

\newcommand\norm[1]{\left\lVert#1\right\rVert}

% Margins
\topmargin=-0.45in
\evensidemargin=0in
\oddsidemargin=0in
\textwidth=6.5in
\textheight=9.0in
\headsep=0.25in

\linespread{1.1} % Line spacing

% Set up the header and footer
\pagestyle{fancy}
\lhead{\hmwkAuthorName} % Top left header
\rhead{\firstxmark} % Top right header
\lfoot{\lastxmark} % Bottom left footer
\cfoot{} % Bottom center footer
\rfoot{Page\ \thepage\ of\ \pageref{LastPage}} % Bottom right footer
\renewcommand\headrulewidth{0.4pt} % Size of the header rule
\renewcommand\footrulewidth{0.4pt} % Size of the footer rule

\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs

%----------------------------------------------------------------------------------------
%    DOCUMENT STRUCTURE COMMANDS
%    Skip this unless you know what you're doing
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Header and footer for when a page split occurs within a problem environment
\newcommand{\enterProblemHeader}[1]{
\nobreak\extramarks{#1}{#1 continued on next page\ldots}\nobreak
\nobreak\extramarks{#1 (continued)}{#1 continued on next page\ldots}\nobreak
}

% Header and footer for when a page split occurs between problem environments
\newcommand{\exitProblemHeader}[1]{
\nobreak\extramarks{#1 (continued)}{#1 continued on next page\ldots}\nobreak
\nobreak\extramarks{#1}{}\nobreak
}

\setcounter{secnumdepth}{0} % Removes default section numbers
\newcounter{homeworkProblemCounter} % Creates a counter to keep track of the number of problems

\newcommand{\homeworkProblemName}{}
\newenvironment{homeworkProblem}[1][Problem \arabic{homeworkProblemCounter}]{ % Makes a new environment called homeworkProblem which takes 1 argument (custom name) but the default is "Problem #"
\stepcounter{homeworkProblemCounter} % Increase counter for number of problems
\renewcommand{\homeworkProblemName}{#1} % Assign \homeworkProblemName the name of the problem
\section{\homeworkProblemName} % Make a section in the document with the custom problem count
\enterProblemHeader{\homeworkProblemName} % Header and footer within the environment
}{
\exitProblemHeader{\homeworkProblemName} % Header and footer after the environment
}

\newcommand{\problemAnswer}[1]{ % Defines the problem answer command with the content as the only argument
\noindent\framebox[\columnwidth][c]{\begin{minipage}{0.98\columnwidth}#1\end{minipage}} % Makes the box around the problem answer and puts the content inside
}

\newcommand{\homeworkSectionName}{}
\newenvironment{homeworkSection}[1]{ % New environment for sections within homework problems, takes 1 argument - the name of the section
\renewcommand{\homeworkSectionName}{#1} % Assign \homeworkSectionName to the name of the section from the environment argument
\subsection{\homeworkSectionName} % Make a subsection with the custom name of the subsection
\enterProblemHeader{\homeworkProblemName\ [\homeworkSectionName]} % Header and footer within the environment
}{
\enterProblemHeader{\homeworkProblemName} % Header and footer after the environment
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%    NAME AND CLASS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\hmwkTitle}{Лабораторная работа\ №1 \\ <<Обработка изображений>>} % Assignment title
\newcommand{\hmwkClass}{Методы обработки и распознавания изображений,\ 317} % Course/class
\newcommand{\hmwkAuthorName}{Игорь Гитман} % Your name

%----------------------------------------------------------------------------------------
%    TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{
\vspace{2in}
\textmd{\textbf{\hmwkClass:\ \hmwkTitle}}\\
\vspace{3in}
}

\author{\textbf{\hmwkAuthorName}}
\date{} % Insert date here if you want it to appear below your name

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\maketitle

%----------------------------------------------------------------------------------------
%    TABLE OF CONTENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\setcounter{tocdepth}{1} % Uncomment this line if you don't want subsections listed in the ToC

\newpage
\tableofcontents
\newpage

\begin{homeworkProblem}[Основное задание]
    Необходимо было разработать и реализовать программу для работы с фотографиями коллекций монет, обеспечивающую:
    \begin{itemize}
        \item Ввод и отображение на экране изображений монет в формате BMP;
        \item Сегментацию изображений монет в виде бинарного изображений (фон и монеты) на основе точечных и пространственных преобразований;
        \item Подсчет количества монет на изображении.
    \end{itemize}
\end{homeworkProblem}

\begin{homeworkProblem}[Метод решения]
    \begin{homeworkSection}{Ввод и отображение изображений на экране}
        Для ввода и отображения изображений на экране использовалась библиотека OpenCV (python версия) и модуль matplotlib для визуализации изображений внутри ipython 
        notebook, в котором и проводились все эксперименты (файл <<graphics.ipynb>> приложен к отчету).
    \end{homeworkSection}
    \begin{homeworkSection}{Сегментация изображений}
        Для сегментации изображений я в начале перевел их в оттенки серого, затем применил фильтр Гаусса, чтобы уменьшить шумы, а затем просто разбил гистограмму на две 
        части по порогу. Значения больше порога стали белым
        цветом (фоном), а меньше порога стали черными (объектом). Для определения порога я использовал метод Оцу (метод, который подбирает порог, минимизируя 
        внутриклассовую дисперсию).
    \end{homeworkSection}
    \begin{homeworkSection}{Подсчет количества монет на изображении}
        Для подсчета количества монет на изображении я использовал преобразование Хафа для поиска окружностей. Идея этого преобразования заключается в том, что мы в начале
        находим границы на изображении (с помощью детектора Canny), а затем происходит <<голосование>> в параметрическом пространстве окружностей. То есть, каждая точка
        голосует за некоторое параметрическое описание окружности, которая могла бы через нее пройти (в нашем случае просто за центр и радиус). Затем выбирается некоторое
        количество самых популярных параметров и они и выдаются в качестве результата.

        Для нашей задачи этот алгоритм подходит как нельзя лучше, ведь все монеты как раз представляются окружностями. Надо сказать, что преобразование Хафа хорошо еще тем,
        что оно не сильно чувствительно к <<разрывам>> в геометрических примитивах, которые оно ищет, поэтому наложения монет друг на друга не должны стать большой помехой.
        Собственно, для подсчета количества монет я просто посчитал количество окружностей, найденных на картинке после проведения медианной фильтрации с достаточно большим
        радиусом (чтобы убрать шумы с фона и уменьшить вероятность нахождения окружности внутри монеты).

        Стоит заметить, что алгоритм весьма чувствителен к параметрам и пришлось патратить значительное время на их настройку.
    \end{homeworkSection}
\end{homeworkProblem}
\begin{homeworkProblem}[Результаты]
    \begin{homeworkSection}{Примеры бинаризованных изображений}
        \begin{center}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/bin1.png}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/bin2.png}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/bin3.png}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/bin4.png}
        \end{center}

        Видно, что бинаризация не всегда получается хорошей, поэтому я и решил не использовать методы основанные на сегментации для решения данной задачи (хотя они тоже
        могут дать не плохие результаты, если провести хорошую обработку картинки до и после бинаризации). К тому же именно в границах содержатся основная информация
        о монетках, поэтому мне показалось разумным использовать метод, основанный на детекторе границ.
    \end{homeworkSection}
    \newpage
    \begin{homeworkSection}{Картинки с выделенными монетами}
        \begin{center}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/coin3.png}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/coin2.png}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/coin1.png}
            \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{images/coin4.png}
        \end{center}
        
        Итоговое качество алгоритма на данных изображениях: 11/16 правильно определенных картинок. Я привел примеры как хорошей, так и плохой работы моего метода. 
        Видно, что как и предполагалось, перекрытия монет не составляют для алгоритма проблем. А вот картинки с нечетками границами монет или слишком маленькими размерами 
        монет относительно размеров картинки плохо подходят для данного алгоритма (в этом случае медианная фильтрация уничтожает границы).
    \end{homeworkSection}
\end{homeworkProblem}

\end{document}
